\documentclass[polish]{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[QX]{fontenc}

\begin{document}

    \title{Dwuwymiarowa gra typu hack and slash - konspekt}
    \author{Bartłomiej Sadowski}

    \maketitle

    \section{Spis treści}
    \begin{itemize}
        \item Cel pracy - co chciano uzyskać
        \item Rozgrywka - przykładowy etap, zasady rozgrywki
        \item Struktura projektu - wzorce projektowe
        \item Zestan narzędzi dodatkowych
        \item Bibliografia
    \end{itemize}

    \section{Cel pracy}
    Celem pracy inżynierskiej jest implementacja jednoosobowej dwywymiarowej gry akcji typu hack and slash.
    Projekt stworzony w niskopoziomowej bibliotece Open-GL.
    Tak działający system musi posiadać cechy któóre umożliwiają rozgrywkę użytkownikowi.

    \section{Rozgrywka}
    \begin{itemize}
        \item Hack and Slash - co to takiego
        \item Awatary postaci - przedstawienie pixel artu, pokazania kto jest kim
        \item opis wszystkich elementów graficznych, oraz sposób interakcji
        \item Przykładowe etapy - co jest narysowane, gdzie jest główny bohater, jakie ma możliwości ruchu, co jest celem
        \item Opis klawiaturologii dostępnej dla użytkownika
        \item HUD - heads-up display co to takiego i gdzie się najduje, awatar bohatera
    \end{itemize}

    \section{Struktura projektu}
    \begin{itemize}
        \item wzorce projektowe wykorzysywane przy tworzeniu gier - hierarchia klas, wzorzec komponent, Entity–component–system
        \item SpriteRenderer - niskopoziomowa biblioteka OpenGL wymaga ręcznie napisanie wszystkich koniecznych składowych
        \item SpriteAnimator - animowanie postaci
        \item InputComponent - translacja openGL obsługa openGL - owych przerwań
        \item CameraPositionUpdae - obsługa kamery
        \item RectangleColisionComponent - przykładowy sposób detekcji kolizji AABB - axis-aligned bounding box
    \end{itemize}

    \subsection{Omówienie komponentów}
    \begin{itemize}
        \item Rysowanie Co potrzeba do umieszczenia jednego pixela na ekranie, co to jest shader, przykład shadera wierzchołków oraz kolorującego, przykład wierchołków
        \item co to jest shader, przykład shadera wierzchołków oraz kolorującego, 5 przestrzeni współrzędnych(lokalna, świata, widoku, scięta, monitora)
        \item AnimacjaPostaci - co potrzeba do uzyskania efektu poruszania się,
        \item Kamera - opis kolejnych zmiennych, uzyskanie trzech ortogonalnych wektorów do 4 wymiarowej macierzy przekształceń. (Ortogonalizacja Grama-Schmidta)
        \item InputComponent - translacja openGL obsługa openGL - owych przerwań
        \item Detekcja kolizji na przykładzie kwadratów wokół obiektów - (otoczka wypukła)
    \end{itemize}

    \section{Narzędzia dodatkowe}
    \begin{itemize}
        \item Joby CI-owe włączające testy przy każdym komicie
    \end{itemize}

\end{document}
